<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Bongiornor</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://bongiornor.com/"/>
  <updated>2017-04-18T12:48:48.000Z</updated>
  <id>http://bongiornor.com/</id>
  
  <author>
    <name>Bongiornor</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>打搅、保重、拜拜</title>
    <link href="http://bongiornor.com/2017/04/18/adieu-tristesse/"/>
    <id>http://bongiornor.com/2017/04/18/adieu-tristesse/</id>
    <published>2017-04-18T12:45:28.000Z</published>
    <updated>2017-04-18T12:48:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这段日子打搅了，十分抱歉，请多保重，我不会再联系你了。</p><hr><p>今天，4月16号，是我知道世界上有个成静斯的第47天，从3月1号上午知道有这么个人、下午知道这么个名字算起。</p><p>上个礼拜真的过得无比的灰暗，现在我似乎好了一点。回过来看前几天写的，发现槽点太多，真是不知道从哪说起。写这个是想整理整理自己，还有，毕竟要和好好告别才行。</p><p>有些事情注定会发生，有些事情注定不会发生，还有些事是被狗熊毁掉的。<br>我一度自负地认为情商只不过是智商的延续，只要能权衡利弊，什么时候该做什么事情是显而易见的。然而这一个多月来，我被打得满脸是血。我对自己的情商完全丧失了信心，甚至开始怀疑我的智商。<br>以自我为中心的种种举动让整个事情看起来很怪，你几乎没有做什么，而我我在一边顾影自怜，独自神伤，这完全只是我的自导自演。叹气！我大概是你这所有爱慕者里最可笑的那一个了。</p><p>在童话里，彼得潘最终还是没有离开永无岛，而我这一个半月里激起波澜的情绪也终将趋于平静。有可能会是这样，六个月后我会忘记关于你的许多事情，一年后我会不记得你的声音，再半年也许我连你的样子也记不起来，但我还是会记得成静斯，一个我并没有见过几面的世界上最可爱的圆脸姑娘。</p><p>故事中，每年春天彼得潘都会重返人间，看着温蒂结婚生子、长大变老，在一旁守护者她的幸福，也许我以后每当想起Alice的时候，我也会希望她过得幸福快乐吧。</p><hr><p>今天，4月14号，是我知道世界上有个成静斯的第45天，从3月1号上午知道有这么个人、下午知道这么个名字算起。</p><p>然而现在我决定了，我再也不会尝试接触你了，我打算把这一个半月来的事埋起来。</p><p>这几天让我痛苦的是，我无法忘掉你在我脑袋里留下的幻影。好笑的是，我尝试过一些方法，<del>盯着你大概是高中时代那圆滚滚、胖嘟嘟的土里土气的照片</del>，希望能毁掉对你的美好印象，但我却越看越难过。你说过，我对你的认知都是自己幻想出来的。不完全是。你知道吗，离开长沙前，我小心地从某个角度，痴痴地看了三天，这大概构成了最初幻想的基础，一个在陌生环境小心翼翼、严肃、不苟言笑、目光慵懒的圆脸姑娘。我急于想知道更多关于你的事情，于是展开了调查，随着每一次的调查结束，这个幻想都更加具象化，“这个姑娘好有趣！” “这个姑娘太可爱了”，我激动极了，我希望每天都能联系到你。彼得潘第一次希望长大。</p><p>能和你取得联系让我像只快乐的小鸟一样，你的每个回复都能让我激动不已、高兴得上天，你的回复成了我每天早起时的动力、工作后的慰藉 ，我迫不及待地希望和你分享我遇到的有趣的事情和悲伤的事情，我期待着可以和你谈论更多的话题，有趣的书、好看的电影，我也想和你谈论周杰伦，我多想告诉你叶惠美(含)之前的歌我每一首都会唱啊！<br>然而，突然地我开始怕了，我害怕我说得太多、方式太硬、太频繁太刻意让你心生厌恶，我害怕因为我对你而言基本上是个陌生人，所作所为太过放肆而显得不太合适，我害怕你讨厌我！我怕得不敢再说什么了，我怕得不知道说什么。<br>我的确搞砸了，你好几次告诉我应该停下，给我发卡，我都选择无视，以自我为中心的低情商做法彻底毁了一切，我知道我不应该在这样了，世上总有些事情注定不会发生，不该发生的再怎么做也不会发生，我下了决心不再联系你。从这以后，我是数着日子过的。我每天都在烦躁焦虑中度过，我假装很忙，去加班打发时间，一个人去看了攻壳机动队，我努力地想忘掉一些什么事情，但我发现我做不到，我似乎对你产生了依赖，每天到点都掏出手机发呆。自从听到你的真实的声音后，我更加沉溺其中，你那句带着湖南口音的可爱的“开什么玩笑啊”一直回响在脑中，想咒语一样嗡嗡作响。我强忍着自己不去想你，甚至删掉了所有的微信对话，打算消除所有关于你的痕迹。<br>没出息的我最后还是给你发了微信，我祈祷着你可以回我哪怕是一句半句，你善良的回应让我稍微安心一点的同时，却使情况变得更糟。<br>我觉得我再也没可能见到你了，而我再也无法忘记你，我后悔我所做的那些可笑的事情，如果我不是那么直接，也许我还可以和你有更多的交流，也许我要的也仅仅就这些而已，我失去了所有停留在这个陌生城市的意义。<br>我钻进了牛角尖，陷入了无限的自责，我每天都像丢了魂一样，脑袋一旦放空就会去想这些事情，发呆，甚至想哭出来，别人形容心痛像万箭钻心，我觉得像是墨水慢慢渗入一般，从一点开始，慢慢浸透，痛苦的感觉逐渐吞噬整个心脏，直到空虚无力。一开始，我不想和任何人说话，充满了负面的情绪，我觉得压力很大，头皮发麻，脑子都要炸掉了，我知道我不能再这样，不然我就真的要垮了，我自言自语让自己不去想那些，说着垃圾话转移注意力，但这并不能减轻我一丁点的痛苦。<br>我从来对那些情感咨询的节目不屑一顾，我嘲笑那些无病呻吟、缺乏理智的自寻烦恼。可我现在连他们也不如。我以为我可以很理智，去做正确的事情，但我现在像烂泥一般，完全失去了目标。</p><p>我不会再尝试接触你了，你果断而正确的不予理睬，让我痛苦不堪，我想我再也无法承认这样的痛苦，我再也不会做出让你难堪为难的事了。<br>我现在只想和你成为朋友，哪怕是网络上一个虚拟的符号，我想知道你最近过得好不好，去哪里玩了，遇到了怎么高兴的事情，遇到了怎样难过的事情，我现在最怕的是失去你所有的消息。我靠，这又是一个不恰当的奢望！</p><p>我会一直关注你，甚至祝福你，但不会再尝试接触你。</p><p>请不要忘记我。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这段日子打搅了，十分抱歉，请多保重，我不会再联系你了。&lt;/p&gt;&lt;hr&gt;&lt;p&gt;今天，4月16号，是我知道世界上有个成静斯的第47天，从3月1号上午知道有这么个人、下午知道这么个名字算起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个礼拜真的过得无比的灰暗，现在我似乎好了一点。回过来看前几天写的，发现槽点
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雨ニモマケズ</title>
    <link href="http://bongiornor.com/2017/02/18/ame/"/>
    <id>http://bongiornor.com/2017/02/18/ame/</id>
    <published>2017-02-17T16:19:31.000Z</published>
    <updated>2017-04-15T17:56:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="不怕风雨-宫泽贤治"><a href="#不怕风雨-宫泽贤治" class="headerlink" title="不怕风雨  宫泽贤治"></a>不怕风雨 <small>宫泽贤治</small></h2><p>雨ニモマケズ<br>風ニモマケズ</p><p>雪ニモ夏ノ暑サニモマケヌ<br>丈夫ナカラダヲモチ<br>慾ハナク<br>決シテ瞋ラズ<br>イツモシヅカニワラッテヰル<br>一日ニ玄米四合ト<br>味噌ト少シノ野菜ヲタベ<br>アラユルコトヲ<br>ジブンヲカンジョウニ入レズニ<br>ヨクミキキシワカリ<br>ソシテワスレズ<br>野原ノ松ノ林ノ蔭ノ<br>小サナ萓ブキノ小屋ニヰテ</p><p>東ニ病気ノコドモアレバ<br>行ッテ看病シテヤリ<br>西ニツカレタ母アレバ<br>行ッテソノ稲ノ朿ヲ負ヒ<br>南ニ死ニサウナ人アレバ<br>行ッテコハガラナクテモイヽトイヒ<br>北ニケンクヮヤソショウガアレバ</p><p>ツマラナイカラヤメロトイヒ<br>ヒドリノトキハナミダヲナガシ<br>サムサノナツハオロオロアルキ<br>ミンナニデクノボートヨバレ<br>ホメラレモセズ<br>クニモサレズ<br>サウイフモノニ<br>ワタシハナリタイ</p><p>雨にも負けず<br>風にも負けず<br>雪にも夏の暑さにも負けぬ<br>丈夫な体を持ち<br>慾はなく 決して瞋らず<br>いつも静かに笑っている<br>一日に玄米四合と<br>味噌と少しの野菜を食べ<br>あらゆることを<br>自分を勘定に入れずに<br>よく見聞きし分かり<br>そして忘れず<br>野原の松の林の蔭の<br>小さな萱ぶきの小屋にいて<br>東に病気の子供あれば<br>行って看病してやり<br>西に疲れた母あれば<br>行ってその稲の束を負い<br>南に死にそうな人あれば<br>行って怖がらなくてもいゝと言い<br>北に喧嘩や訴訟があれば<br>つまらないから止めろと言い<br>一人のときは涙を流し<br>寒さの夏はオロオロ歩き<br>みんなにデクノ坊と呼ばれ<br>褒められもせず<br>苦にもされず<br>そういう者に<br>私はなりたい</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;不怕风雨-宫泽贤治&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#不怕风雨-宫泽贤治&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;不怕风雨  宫泽贤治&quot;&gt;&lt;/a&gt;不怕风雨 &lt;small&gt;宫泽贤治&lt;/small&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;雨ニモマケズ&lt;br&gt;風ニモマケズ&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪ニモ
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
